1. Напишите как вы понимаете рекурсию. Для чего она используется на практике?

Рекурсия в программировани - это когда функция вызывает сама себя. На практике это можно использовать, когда необходимо повторять какую-то небольшую задачу большое количество раз.